BBC - 英國對華政策水落石出 誰主導對中國強硬

5年前卡梅倫政府時期，英中關係曾被英國財相奧斯本形容為「黃金時代」。現在英國政府宣佈了制裁中國電訊企業華為，給中英關係增添了不少變數。
英國政治氛圍已經發生了扭轉。《衛報》報道說，過去英國政界的親中聲音現在已經徹底蒸發。英國外交大臣多米尼克•拉布（Dominic Raab）發現，對中國不採取更強硬措施已經不能令許多議員感到滿意。

許多議員要求審查北京對英國高等教育的影響。《衛報》報道，目前英國大學中的中國留學生多達12萬人，中國成為英國大學資金的重要來源。另外還有人擔心中國在諸如人臉識別和加密技術等英國研究領域進行滲透。

保守黨對華鷹派
《金融時報》周一也報道說，保守黨反叛議員要求對中國更強硬，接下來他們希望在核電站項目和高等教育方面對中國採取制裁措施。

全文：

踢走支那學生啦

一條國安法就令成個歐洲急轉軚
不愧習總加速師

拉布

呢個真係共狗自己搬石頭
白紙黑字寫晒自己啲罪狀出黎